<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bienvenue on M. HAMIDOU BA Abdoul Aziz</title>
    <link>azioba.github.io/</link>
    <description>Recent content in Bienvenue on M. HAMIDOU BA Abdoul Aziz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Feb 2023 10:58:08 -0400</lastBuildDate><atom:link href="azioba.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Projet 1: Classification d&#39;images</title>
      <link>azioba.github.io/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>azioba.github.io/post/chapter-1/</guid>
      <description>AWS EMR - Pyspark - CNN - Hadoop - AWS S3 - Tensorflow - PCA - JupyterHub Dans ce projet orienté Big Data j&amp;rsquo;ai réalisé un modèle de classification de fruits à partir d&amp;rsquo;images:
Réalisation en local d&amp;rsquo;un modèle de classification d&amp;rsquo;image sur Pyspark à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un CNN MobileNetV2 de tensorflow. Réduction de dimension PCA en Pyspark J&amp;rsquo;ai ensuite choisi de déployer le modèle en utilisant la solution d&amp;rsquo;Amazon: Solution technique: Elastic MapReduce Stockage: Amazon Simple Storage Service S3 Ce projet m&amp;rsquo;a permis de maitriser le déploiement d&amp;rsquo;un modèle avec les outils du Big Data:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet 2: Scoring des clients d&#39;une société financière</title>
      <link>azioba.github.io/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 11:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>azioba.github.io/post/chapter-2/</guid>
      <description>Amazon Web Services - Smote - Docker - Github CI/CD - GridSearchCV - Streamlit - Flask - SHAP Dans ce projet j&amp;rsquo;ai mis en place un outils de scoring crédit pour calculer la probabilité qu&amp;rsquo;un client rembourse son crédit, et classifier la demande en accordé ou refusé. Pour réaliser cette tache, j&amp;rsquo;ai mis en place un algorithme de classification s&amp;rsquo;appuyant sur des sources de données variées. Puis j&amp;rsquo;ai créé un dashboard interactif, permettant de prédire les scores des clients, que j&amp;rsquo;ai déployé sur le cloud d&amp;rsquo;Amazon Web Services.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet 3: Segmentation des clients d&#39;un site d&#39;E-commerce</title>
      <link>azioba.github.io/post/chapter-3/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 11:13:32 -0400</pubDate>
      
      <guid>azioba.github.io/post/chapter-3/</guid>
      <description>Séries temporelles - RFM - ARI - PCA - K-means - DBScan
Dans ce projet, ma mission consistait à comprendre les différents types de clients d&amp;rsquo;un site d&amp;rsquo;E-commerce et de réaliser une segmentation de ces clients. J&amp;rsquo;ai donc réalisé ce projet à travers plusieurs étapes:
Une analyse exploratoire afin de comprendre les données pour mieux les exploiter.
Aggrégation des clients et commandes en RFM
Reduction de dimension PCA
Test de plusieurs méthodes de segmentation: DBScan, Clustering Hierarchique, K-means Calcul de la courbe ARI et estimation du délai de maintenance du modèle Ce projet m&amp;rsquo;a permis d&amp;rsquo;aborder et surmonter des difficultés tels que le fait que seuls 3% des clients ont passé plus d&amp;rsquo;une commande, ce qui rendait la segmentation un peu peu plus compliqué à mettre en place.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet 4: NLP &amp; Computer Vision</title>
      <link>azioba.github.io/post/chapter-4/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 11:14:48 -0400</pubDate>
      
      <guid>azioba.github.io/post/chapter-4/</guid>
      <description>NLP - BERT - USE - CNN - Transfert Learning - PCA L&amp;rsquo;objectif de ce projet est l&amp;rsquo;automatisation de l&amp;rsquo;attribution d&amp;rsquo;une catégorie aux articles mis en ligne sur une site de vente en ligne. Pour celà j&amp;rsquo;ai mis en place un moteur de classification des articles en différentes catégories, avec un niveau de précision suffisant. La classification étant basée sur une image et une description, j&amp;rsquo;ai procédé par étapes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet 5: Prédiction d&#39;énergie</title>
      <link>azioba.github.io/post/chapter-5/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 11:15:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>azioba.github.io/post/chapter-5/</guid>
      <description>Machine Learning - Analyse du signal - Croos Validation - Hyperparameters Tuning - Explicabilité L&amp;rsquo;objectif de ce projet était la prédiction des émissions de CO2 et la consommation totale d&amp;rsquo;énergie de bâtiments pour lesquels elles n&amp;rsquo;ont pas encore été mesurées.
Etapes:
Analyse exploratoire des données afin de les comprendre pour mieux les utiliser. Test de différents modèles de prédictions afin de répondre au mieux à la problématique. Explicabilité locale et globale du modèles avec Lime et SHAP Répertoire Github du projet</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A propos</title>
      <link>azioba.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>azioba.github.io/about/</guid>
      <description>Géologue de modélisation avec 5 ans d&amp;rsquo;expérience, je suis passionné par la data science que j&amp;rsquo;utilise quotidiennement pour résoudre des problèmes liés aux géosciences. Je suis dévoué à résoudre des problèmes complexes à l&amp;rsquo;aide de technologies de pointe. Mon expertise en apprentissage automatique, combinée à mon expérience en analyse fonctionnelle de logiciels, me permet de développer des solutions innovantes qui aident les clients à atteindre leurs objectifs.
En plus de mon travail professionnel, j&amp;rsquo;aime faire de la randonnée, jouer au basket-ball et voyager dans de nouveaux endroits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réseaux sociaux</title>
      <link>azioba.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>azioba.github.io/contact/</guid>
      <description>vous pouvez me trouvez sur ces réseaux sociaux:
Platforme URL LinkedIn: https://www.linkedin.com/in/abdoul-aziz-m-hamidou-ba-69004b78/ GitHub: https://github.com/azioba </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
